數學題equivalence proof

兩個括號就唔識點拆點做 求幫忙

(p → q) ^ (p v q)
≡ (~p v q) ^ (p v q)
≡ ((~p v q) ^ p) v ((~p v q) ^ q)
≡ ((~p ^ p) v (p ^ q)) v ((~p ^ q) v (q ^ q))
≡ (p ^ q) v (~p ^ q) v q
≡ ((p v ~p) ^ q) v q
≡ q v q
≡ q

主要用distributive law去expand

龜龜 人哋問logical equivalence 唔係equivalence relation囉

衝出黎柒

propositional logic?

求解釋

有無得用truth table鳩爆
唔洗用腦齋寫

唔敢睇

有 我以前用嚟對答案
宣傳下先

有巨bug同我講
因為平時自己用多唔係點check syntax

多謝出手相助

想搭單問多一題關於element唧數

唔識貼圖

n+nC2

如果n=1咁你呢個出唔到答案wor

btw答案係n(n+1)/2

你啱